1) Прототим об'єкту є також об'єкт. Прототипне успадкування дозволяє використовувати методи й властивості одного класу іншим. Коли ми створюємо об'єкт, то JS шукає ці методи і властивості в класі, який ми створюємо. Якщо їх в ньому немає, то він підіймається далі по гілці прототипів і шукає там. Використаний буде той метод або властивість, який буде знайдено першим. Якщо ж такого немає, то ми отримаємо помилку.

2) Якщо нащадок не має явно визначеного власного конструктору, то за замовчуванням буде викликаний конструктор батьківського класу, і об'єкт нащадок матиме ті ж самі властивості, що й його предок. Якщо ж ми хочемо якось змінити створення об'єкту (додати якісь властивості), то в конструкторі нащадку необхідно викликати super() та передати в нього, якщо потрібно, параметри.